不如大家人黎做返個中期檢討啊，我真係想贏啊

首先我絕對唔係想割席，而係因為想贏，所以先想同大家做返個檢討，內容絕對冇分化嘅意思。

啲字都係同之前一樣多咗啲，但我希望大家睇一睇咗佢。

我想大家發表下
由六月到而家，
發現咗啲乜嘢問題係幾需要改善，
而大家又未改善到嘅。

不如就我先啦，

我主要想講三樣嘢，
底線

目標

同埋民意有冇用

底線對示威者嚟講係好重要，
有底線嘅就係示威者，
而冇底線嘅就真係暴徒。

而底線呢樣嘢亦都幫到我哋好多，例如大家會有不明文嘅行事尺度，喺呢場冇大台嘅運動有好大幫助。
同埋可以簡單直接咁解釋到，
我哋所做嘅每一個行動嘅原因。

例如黑裝修，紅裝飾，藍罷買，
我哋裝修，係因為佢係黑社會，攻擊過示威者。

我哋有set底線嘅話，
大眾睇到，就唔會話點解咁過份，打爆人舖頭。
而係話因為佢係黑社會，所以就打爆佢鋪頭。

再強調多一次，我唔係想割，只係想檢討， 亦都想大家改善，而唔係分化。

再用返叔一燒呢單嘢做例子， 本身大家對藍絲嘅行事手法，就係打，然後綁。

但係嗰日突然升級，用火燒，
燒完之後，其實對我哋完全冇乜好處可言，
因為個結果就係個藍絲受傷，
仲要燒唔死佢添，
但係對我哋嘅負面影響就大好多，

有留意外國戰線嘅人可能就會知，
有好多外國人都將叔一燒同連續畀人開兩槍件事拉埋講。

甚至令佢哋產生咗，
如果班示威者只係意見唔同就燒人嘅話，咁開槍都係合理嘅事。
當然燒人呢個場面太震撼，都係令佢哋咁諗嘅原因之一。

而家都有啲外國原本支持我哋嘅人，
變成想睇定啲先，
驚撐錯人。

然後係目標嘅問題，
目標對示威者嚟講都好重要，
有目標咁破壞，就係示威行動，
冇目標咁破壞，就係暴徒。
而且有目標嘅話，亦都令我哋嘅每個行動更加有成效。

我對爆港鐵，爆中資，爆黑社會， 完全冇意見，亦都極度支持。

但係我覺得最近好似有好多人係為咗爆而爆，甚至會覺得唔好理咁多，爆咗再講。

你哋記唔記得天琦講過啲咩？
就算唔講天琦，
你哋又記唔記得屠龍小隊講過啲咩？
佢哋嘅目標從來都好堅定
就係狗，狗，同埋狗。

我覺得而家大家個目標，
已經開始漸漸咁偏移咗去同藍絲鬥。

但我都理解個原因，
就係主動打藍絲，點都比主動打狗容易，
亦都更加容易有『做咗嘢』嘅感覺，

但係大家要認清一個事實，
就係我哋點打藍絲，都唔會令到我哋贏，
純粹只係畀咗子彈政府。

打藍絲當然可以，但係唔係我哋嘅主要目標。亦都唔需要太過憎恨藍絲，因為根本就唔值得我哋放注意力喺佢哋身上。
如果因為屌佢哋，打佢哋，搞到自己本來要做嘅嘢黃咗，咁其實咪仲衰。 佢哋只係一群唔入流嘅小丑。

對方嚟搞鳩我哋，甚至打我哋，咁就梗係打到佢仆街，然後綁佢啦。
但係我哋冇必要主動去搞佢哋，有咁嘅心機嘅話，不如留返用嚟對付政府仲好啦。 畀你搞掂藍絲，班狗同政府未又喺乜事都冇，藍絲對佢哋嚟講，只係比班狗更加condom嘅condom。

睇到呢度，你可能會對我有啲微言，
會話我民意撚，左膠，
但我都想大家唔好忽視民意嘅重要性，
我哋而家搞緊嘅係一場社會運動，
社會運動嘅基礎，就係建立於民意上面，
你諗下，如果有班手足走佬走到去屋邨，
一，班街坊係落嚟屌走啲狗。
二，佢哋屌走手足，甚至報串。
係咪就咁睇，個結果就已經好大分別呢。

同埋民意，都會直接影響到我哋行事順唔順利，我諗邊個呢幾日大三罷之後，大家都好清楚。

如果大家真係想贏嘅話，
就要面對呢個現實，
唔好呃自己民意唔重要，
民意係要重視㗎。
不過，亦都唔需要俾民意成為自己嘅絆腳石。

我絕對唔係同大家講，話畫面唔靚，會失民意嗰啲垃圾嘢，

其實，我一啲都唔care人哋點睇，
但係我好care 我哋會贏定輸。

而民意好大程度，上都會影響到我哋贏定輸。

但我希望大家以後做嘢嗰陣， 先前定咗嘅底線，就唔好貿貿然咁跨過條底線， 大家係一個整體，你做嘅嘢over咗，係會影響所有人。 各責任係大家一齊承擔。 因為贏係一齊贏，輸係一齊輸。係就話不割蓆， 但係當你做嘅行為會對大家造成重大影響嘅時候，你又過唔過意得去？ 希望大家自律一下，做嘢就唔好因為一時衝動就去做。而目標都係，注意力唔好太過畀班南藍絲拉走，搞到變成民鬥民， 我哋搞政府已經好難，仲嘥心機落班垃圾度？

當然你都可以話係狗做， 但係呢招成效大唔大？ 問心嗰句，就算真係有狗係到亂爆嘢， 想屈我哋，大家見到呢個情況，都會選擇幫咗手先， 而唔係阻止佢啦。

可能你會話，咁喺呢場運動受咗傷或者死咗嘅手足點啊？

我反而想問你一句，你覺得佢哋嘅心願係咩？
係想贏呀， 而唔係真係純粹想報仇呀。
你做嘅嘢係傷害到藍絲，但係令到我哋呢場運動嘅勝算減少咗， 其實未即係違背咗佢哋嘅心願囉。

就正正係為咗佢哋， 為咗所有喺呢場運動付出過嘅人，我哋先至要用最少嘅代價，去獲得最大嘅回報。

過咗去嘅嘢，我哋拎唔返，但我希望我哋跟住落嚟，會係失得更少，贏得更多。

我真係唔想輸，而且我哋都冇得輸，睇過我過往開嘅post嘅人，可能就會明點解。

答左你民意有無用呢個問題先

好簡單
民意唔可以轉化為行動既話 民意就係垃圾

如果民意係摺紙鷂 咁民意係無用
如果民意係會幫手塞鐵 幫手罷工 咁民意覺有真正威力

否則 3萬警察既武力比民意有用一億倍

高汁, 推!!

如果多左人出黎鬧手足, 篤灰 ,幫警察捉人, 甚至打手足, 對抗爭係唔係好事? 對抗爭有無影響? 民意真的不重要?

果班民意係你永遠拎唔到既民意
以前佢地唔出黎係因為阻唔到佢地搵食

但係我地既目的正正係要阻呢班人搵食

我地目的唔係要阻人搵食, 而係五大訴求

我明你乜嘢意思
但我唔可以完全認同你講嘅嘢

民意其中一個目標就係
令人唔會阻礙我哋嘅行動

淨係我頭先講手足走佬個例子就已經表現到呢樣嘢

我哋有民意支持嘅話
即使佢哋只係摺紙鶴
雖然對我哋冇咩真係睇得到嘅作用
但係絕對唔係冇意義

首先，越多人支持
就代表我哋嘅意見
係社會上嘅大部分人嘅聲音
政府就會更加難咁去打壓

其次，我哋嘅行動會更加順利，百利而無一害

仲有， 當民意都企喺我哋呢邊嘅時候， 就自然多咗機會，會有人因而行動， 就好似銀髮族遊行同守護孩子咁

抹黑我哋嘅消息都會更難傳播， 更加難令人相信，甚至會有人自動波幫我哋澄清， 又或者冇人在意，直接冷處理

民意對於社會運動黎講，係好重要嘅， 記唔記得當年魚蛋革命？ 嗰場唔只係輸喺割席， 仲輸喺民意， 從而令更加多人割席。

不過我篇文最主要嘅目的， 都唔係講民意， 民意只係我哋需要嘅工具之一， 最重要嘅，都係目標同底線。

呢場運動係冇大台，正正係因為咁，目標同底線就更加重要， 有目標同 底線，先至會有共識， 有共識先至可以減低磨擦，增加成功嘅機會， 亦都令臥底同假新聞更加難滲入

麻煩大家幫我推一推上去，畀多啲人睇到

最近三罷，poly，cu，叔一燒，上水，
真係令我哋嘅唔少問題開始浮現，
我認為我哋真係要正視一下，
趁政府而家暫時冷處理緊件事

不割席，冇大台，係我哋最大嘅優勢，
但係亦都會產生唔同嘅弱點，
而我哋要諗辦法將呢啲弱點減少。

如果唔係到咗最後關頭，
就嚟輸嘅時候先開始注意，
嗰陣就已經太遲。

無可否認，
我哋最近除咗中大呢一仗之外，
其他地方真係比較劣勢。

當我哋進化緊嘅時候
對家都不停進化緊
唔可以掉以輕心
我哋面對緊嘅
係腐敗咗二十幾年嘅港共政府

推